# Uma breve introdução ao Git, GitLab e Git-flow

Essa apostila tem como objetivo plantar uma sementinha na mente de vocês sobre
o controle de versão, suas vantagens e como ele tornará seu desenvolvimento mais ágil e
seguro.

## Sumário


1. ANTES DE TUDO, O QUE É CONTROLE DE VERSÃO?
	1. O Git
	1. O GitLab
	1. O Git-flow
1. A ESTRATÉGIA DE RAMIFICAÇÃO
	1. Os branches
	 	1. O branch master
	 	1. O branch develop
	 	1. O branch feature
	 	1. O branch release
	 	1. Os branches hotfixes e bugfixes
1. PRIMEIROS PASSOS COM O GIT
	1. Configuração inicial
1. OS 3 ESTÁGIOS
	1. Criando um repositório
	1. O primeiro estágio
	1. O segundo estágio
	1. O terceiro estágio
1. COMANDOS MAIS USADOS NO GIT
	1. Visualizando o log
	1. Criando branches
	1. Mesclando branches
	 	1. Mesclando usando o merge
	 	1. Mesclando usando o rebase
	1. Voltando versões
	1. Algumas dicas
	 	1. Ignorando arquivos com o Git
	 	1. Alterando o proxy
1. TRABALHANDO COM REPOSITÓRIO REMOTO
	1. Criando seu primeiro repositório remoto
	1. Realizando seu primeiro push
	1. Realizando seu primeiro clone
	1. Criando um branch a partir do repositório remoto
	1. Realizando seu primeiro pull
	1. Trabalhando com tags
	 	1. Versionamento Semântico
	 	1. Criando tags com o git
	1. Resolvendo conflitos
1. TRABALHANDO COM O GIT-FLOW
	1. Criando o repositório usando o git-flow
	1. Criando features
	1. Criando releases
	1. Criando hotfixes
	1. Criando bugfixes
	1. Resumo dos comandos do git-flow

## Apostila sobre git, gitLab e git-flow
<a href="https://gitlab.com/angelomedeiros/apostila-git/raw/develop/ApostilaGit.pdf">Download da apostila</a>.

### Como a apostila foi escrita?

A apostila foi escrita utilizando o LaTeX(conjunto de macros para diagramação de textos).

## Encontrou algum erro ou quer contribuir?

Para reportar um erro crie um novo _issue_ e para contribuir faça um _fork_(solicite pull request depois). Se você ainda não têm experiência com o gitLab envie um email para <angeloprogrammer@gmail.com>.

## Contato

Qualquer dúvida envie um email para <angeloprogrammer@gmail.com>.

